【天主教墳場用佛教方式拜祭】藍潔瑛墓碑被煙熏黑 林建明﹕點可能有呢啲事發生㗎？

藍潔瑛去年11月3日被發現於獨居的赤柱馬坑邨公屋猝逝，終年55歲。藍潔瑛已領洗成為天主教徒，聖名為Maria，在最後歲月依靠信仰而得到心靈慰藉。她曾在聖亞納天主堂參加教會活動，教會亦為她舉行追思彌撒，並將骨灰安放於長沙灣天主教墳場。
今日網民「烏拉那拉氏的狗腿子」的微博貼了幾張藍潔瑛的墓碑相片，見到有人用原本插鮮花的白色小花瓶用來燃燒香蠋，導致藍潔瑛墓碑周圍牆身被煙熏黑。網民怒斥﹕「燒成這樣，大家心裏有什麼想說的嗎？我想說其他所有事都影響不到我，但看到被燒成這樣真是氣的發抖！天主教墳場是不允許以佛教的方式祭拜，只需要獻花便可，燒成這樣怎麼清理？誰清理？能不能好好緬懷？能不能尊重下別人的信仰？」連「藍潔瑛影迷會」的微博都有轉發，並做出一個好嬲的emoji。
而天主教香港教區天主教墳場規則第7章第34條c項，就例明在任何天主教墳場範圍內，不得以金銀、衣紙、香火或香燭等祭品拜祭。
曾拜祭過藍潔瑛的林建明今日以短訊回覆《蘋果》，透露正身在上海，她說﹕「看了相片及你的文字，即時反應是『唔係吖嘛？？點可能有呢啲事發生㗎』覺得奇怪囉。」問到會否安排人去清理？她說﹕「我不太清楚那地方的管理及規則，是否可以隨便去做嘢？暫時未有任何意向。」

網民質問﹕誰來清潔？

白色小花瓶原本是用來放鮮花，如今留下燒剩的蠟蠋。

林建明曾到藍潔瑛墳前拜祭，當時墓碑周圍都好整潔乾淨。

推

我估係D大陸FANS自發去拜祭